<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

<channel>
<title>BangunCenter dot co dot uk</title>
<description>BangunCenter's HOME PAGE</description>
<language>en-gb</language>
<link>https://banguncenter.my.id//rss.xml</link>
<atom:link href="https://banguncenter.my.id//rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

<item>
<title>SEASPIRACY Mengekspos Industri Perikanan</title>
<guid>https://banguncenter.my.id//posts/seaspiracy-mengekspos-industri-perikanan.html</guid>
<pubDate>Sun, 04 Apr 2021 20:56:37 +0700</pubDate><description><![CDATA[<p><img src="../images/Seaspiracy/1.png" /></p>
<p><strong>Seaspiracy</strong> merupakan film dokumenter yang menyelamai kehanjuran ekosistem laut yang disebabkan oleh industri perikanan global serta perannya dalam memicu polusi plastik.</p>
<p> </p>
<p><strong>Seaspiracy</strong> adalah karya para produser di balik film dokumenter <strong>Cowspiracy 2014</strong> yang memenangkan sejumlah pengharagaan, Ali Tabrizi.</p>
<p><img src="../images/Seaspiracy/2.png" /></p>
<p>Ali mencerikan bahwa ia telah terpesona dengan lautan dan kehidupan didalamnya.</p>
<p>Berangkat dari kencitaannya tersebut,Ali membuat dokumneter yang menunjukan prilaku buruk manusia-manusia yang mencelakai spesies laut dan mengungkap korupsi global yang mengkhawatirkan.</p>
<iframe width="860" height="515" src="https://www.youtube.com/embed/1Q5CXN7soQg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>
</iframe>
<p> </p>
<h2 id="seaspiracy"><strong>Seaspiracy</strong></h2>
<p>Saat kapal ada ditengan lautan jika terjadi masalah, kami bisa dilempar ke laut.</p>
<p>Membuat film dokumenter ini sangatlah berbahaya. Ada banyak resikonya.</p>
<p>Jika takut mati, pulanglah.</p>
<p> </p>
<p>Ali menceritakan sejak kecil, dia terpikat oleh lumba-lumba dan paus.Obsesinya pada lautan dikarenakan menonton film dokumenter dari orang-orang seperti <strong>Jacques Cousteau, David Atterborough, dan Sylvia Earle.</strong></p>
<p>Menonton film meraka mentingkapkan dunia baru bagi Ali,yang dipenuhi keindahan yang melimpah,warna, dan kehidupan. Ali bermimpi kelak bisa menjelajahi lautan kita yang kaya seperti mereka. Mengambil gambar semua satwa liar yang menakjubkan yang hidup dibawah ombak. Setelah lulus kuliah, Ali mengerjakan film dokumenter lain, tetapi pada usia 22, siap membuat film sendiri tentang betapa menkjubkannya lautan.</p>
<p>Lautan adalah rumah bagi 80% kehidupan di bumi dengan sebagian besar lautan belum dijelajahi hingga kini, bagi saya, lautan adalah sumber inspirasi yang tidak bisa dirusak. Namun, tak lama setelah memulai proyek ini,visi indah saya selama ini akan lautan berubah total.</p>
<p><img src="../images/Seaspiracy/3.PNG" /></p>
<p>Paus yang Hamil Meninggal dengan 50 Punds Plastik diperutnya</p>
<p><img src="../images/Seaspiracy/4.PNG" /></p>
<p>Bayi Lumba-lumba ditemukan Meniggal dengan Perut penuh sampah plastik.</p>
<p><img src="../images/Seaspiracy/5.PNG" /></p>
<p>Tren yang mengkhawatirkan tentang paus terdampar yang dipenuhi dengan plastik</p>
<p><img src="../images/Seaspiracy/6.PNG" /></p>
<p>337 paus terdampar di terbesar yang pernah ada</p>
<p> </p>
<p>Saat berita paus terdamapr mulai santer terdengan,</p>
<p><img src="../images/Seaspiracy/7.PNG" /></p>
<p>di sepanjang paintai tenggara Inggris tempat tinggal Ali, dia dipaksa menghadapi sisi kisah yang tak pernah dia tahu. Kisah tentang betapa besar dampak kita terhadap laut.</p>
<p><img src="../images/Seaspiracy/8.PNG" /></p>
<p>Terdamparnya hewan-hewan ini dengan perut penuh plastik sangatlah memprihatinkan bukan karena kecerdasan luar biasa mereka, tetapi karena mereka bahkan membantu menjaga kelangsungan hidup lautan.</p>
<p>Your browser does not support the audio element.</p>]]></description>
</item>


<item>
<title>Perhitungan Uang</title>
<guid>https://banguncenter.my.id//posts/perhitungan-uang.html</guid>
<pubDate>Sun, 04 Apr 2021 11:51:23 +0700</pubDate><description><![CDATA[<iframe src="https://docs.google.com/spreadsheets/d/e/2PACX-1vRTSoO-qT4ye-mFm_wGvkgMvmD9Y_jabfI6MOlNnJRDAw0omAxQsZ4aFNx6lGKVfKbpQ0g8rs4lqQwS/pubhtml?widget=true&amp;headers=false" width="1000" height="600">
</iframe>]]></description>
</item>


<item>
<title>Setting Mikrotik Hotspot Voucer</title>
<guid>https://banguncenter.my.id//posts/setting-mikrotik-hotspot-voucer.html</guid>
<pubDate>Sun, 04 Apr 2021 01:58:29 +0700</pubDate><description><![CDATA[<p> </p>
<h1 id="setting-mikrotik-hotspot-voucer">Setting Mikrotik Hotspot Voucer</h1>
<p><strong>Atur DHCP</strong></p>
<pre><code>IP --&gt; DHCP Client --&gt; Interface : Intirface 1  isp --&gt; Add Default Route:Yes  --&gt; status bound OK
Cek IP --&gt; Addresses</code></pre>
<p><strong>Atur DNS di Mikrotik</strong></p>
<pre><code>Maskuk IP --&gt; DNS Setting --&gt; servers 8.8.8.8 | 8.8.4.4 | 1.1.1.1 | 1.0.0.1 --&gt; Centang Allow remote requests OK</code></pre>
<p><strong>Atur Firewall</strong></p>
<pre><code>IP --&gt; Firewall --&gt; NAT --&gt; + --&gt; Chain: srcnat | out. interface: ether 1 ISP --&gt; Action: masquarade  OK</code></pre>
<p><strong>Test jaringa</strong></p>
<pre><code>Terminal --&gt; ping google.com OK</code></pre>
<p><strong>Mnentukan alamat IP client</strong></p>
<pre><code>IP --&gt; Addresses --&gt; + --&gt; Interface ether2_PC --&gt; address: 192.168.22.1/24 --&gt; Network 192.168.22.0 OK
IP --&gt; Addresses --&gt; + --&gt; Interface ether3_Hotspot --&gt; address: 192.168.22.1/24 --&gt; Network 10.20.30.1/24 OK</code></pre>
<p><strong>Konfigurasi DHCP Server</strong></p>
<pre><code>IP --&gt; DHCP Server --&gt; DHCP --&gt; klik --&gt; DHCP Setup --&gt; DHCP server interface: Ether2_PC --&gt; Next --&gt; Next --&gt; Next --&gt; seting waktu 12jam OK
REBOOT</code></pre>
<p><strong>Setting Tanggal dan jam Mikrotik</strong></p>
<pre><code>System --&gt; SMTP Client --&gt; enable --&gt;Server DNS Names: id.pool.ntp.org OK
System --&gt; Clock --&gt; Asia Jakarta</code></pre>
<p><strong>Konfigurasi Hotspot</strong></p>
<pre><code>IP --&gt; Hotspot --&gt; Servers --&gt; Hotspot Setup --&gt; Hotspot Interface: Ether 3 Hotspot --&gt; Andrres pool of Network --&gt;sesuaikan --&gt; next --&gt; next --&gt; DNS 
NAME:terserah atau Hadescenter12.com --&gt; Create LocalHotpot : potok | potok OK 
IP --&gt; Hotspot --&gt; klik hotspot1 --&gt; Addresses per MAC : 1/satu kode voucer hanya bisa login 1 kali OK
IP --&gt; Hotspot --&gt; Server Profiles --&gt; klik hotspot1 --&gt; Login --&gt; centang HTTP CHAP | HTTP PAP | MAC Cookie OK
IP --&gt; Hotspot --&gt; Server Profiles --&gt; klik default --&gt; general --&gt; DNS hadescenter123.com --&gt; hotpsot addres 10.20.30.1 --&gt;Login --&gt; centang HTTP CHAP | HTTP PAP 
| MAC Cookie OK
IP --&gt; Hotspot --&gt; User Profile --&gt; Shared User: 1 voucer 1 user --&gt; Rate Limit : Membatasi kecepatan: 1M/2M OK
IP --&gt; Hotspot --&gt; User --&gt; 
IP --&gt; Hotspot --&gt; Host cek
IP --&gt; Hotspot --&gt; Sctive user yang aktif
IP --&gt; Hotspot --&gt; Host cek --&gt; mendapatak A- aurhorized
Queues --&gt; Muncul Kecepatan </code></pre>
<p><strong>Catatan</strong></p>
<pre><code>IP access pont:10.20.30.2 samapai 10.20.30.11
IP Pengguna voucer 10.20.30.11 sampai 10.20.30.254
Settinng Centang hide pass</code></pre>]]></description>
</item>


<item>
<title>Filosofy Open Source</title>
<guid>https://banguncenter.my.id//posts/filosofy-open-source.html</guid>
<pubDate>Sun, 04 Apr 2021 01:56:34 +0700</pubDate><description><![CDATA[<h1 id="filosofy-open-source">Filosofy Open Source</h1>
<p> </p>
<p>Kebebasan &amp; Kemerdekaan merupakan impian banyak orang di dunia. Hal ini juga terjadi di dunia <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Komputer">komputer</a>, di tahun 1960-an pada masa awal berkembangkan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Komputer">komputer</a> menggunakan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php?title=Mini_komputer&amp;action=edit&amp;redlink=1">mini komputer</a> seperti PDP-11, para pemrogram masih relatif mudah melihat <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Source_code">source code</a> dari <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php?title=Software&amp;action=edit&amp;redlink=1">software</a> yang digunakan.</p>
<p>Sayangnya dunia kapitalis yang sangat komersial cenderung untuk memproteksi <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Source_code">source code</a> dan memaksimalkan keuntungan dari penggunaan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php?title=Software&amp;action=edit&amp;redlink=1">software</a> yang di kembangkan. Contoh yang paling extrim yang kita lihat hari ini adalah Microsoft. Dan kenyataan yang sangat menyakitkan adalah bangsa Indonesia harus membayar US$300 juta per tahun ke Microsoft untuk membayar lisensinya.</p>
<p>Bayangkan bangsa Indonesia yang miskin ternyata harus mensubsidi kekayaan Bill Gates yang jelas-jelas manusia terkaya di Dunia. Padahal uang yang sama akan jauh lebih bermanfaat jika dapat kita gunakan untuk pendidikan anak bangsa ini. Sedih-nya lagi, jika anda membajak produk Microsoft, penjara, sweeping, pengadilan, denda belum lagi penyitaan komputer oleh aparat sudah menjadi konsekuensi yang harus di tanggung. Banyak kisah horor yang telah terjadi di WARNET-WARNET, di perkantoran sejak tahun 2005 karena tindakan aparat dalam memberantas pembajakan Microsoft.</p>
<p>Tentunya kita hidup di dunia bukannya tidak ada pilihan. Perlawanan terhadap software proprietary seperti Microsoft telah berlangsung lama. Salah satu perlawanan awal yang dilakukan adalah GNU Operating System yang di umumkan pertama kali pada tanggal 27 September 1983 di newgroup pada forum net.unix-wizards oleh Richard Stallman. Pengembangan GNU Software mulai dilakukan pada tanggal 5 January 1984, Richard Stallman melakukan tindakan extrim dengan cara keluar dari pekerjaannya di Massachusetts Institute of Technology (MIT).</p>
<p>Objektif GNU adalah membuat software dan sistem operasi yang bebas, Richard Stallman menginginkan agar pengguna komputer bebas, bebas mempelajri source code dari software yang mereka gunakan, bebas bertukar software dengan orang lain, bebas mengubah perilaku software, bebas mempublikasi modifikasi softwarenya. Philosohy ini di publikasi sebagai GNU Manifesto bulan Maret 1985.</p>
<p>Di tahun 1985 itu juga Richard Stallman membentuk Free Software Foundation untuk mendukung pergerakannya. Philosophy dari pergerakan adalah untuk memberikan kebebasan bagi pengguna komputer dengan cara mengganti proprietary software seperti Microsoft dengan free software, dan pada pada akhirnya membebaskan semua yang ada di “cyberspace”.</p>
<p>Pada saat ini ada dua (2) tokoh utama dalam pergerakan software bebas, yaitu, Richard Stallman dan Linux Torvalds. Kedua-nya mempunyai perbedaan philosophy yang sangat tajam. Hal ini menyebabkan banyak berita dramatis antara mereka berdua. Walaupun demikian, hal ini tidak menghalangi Richard Stallman menggunakan Linus Torvalds Kernel juga sebaliknya Linus Torvalds menggunakan Richard Stallman GNU General Public License (GPL).</p>
<p>Komentar Richard Stallman yang cukup extrim tentang Linus adalah “Memberikan Linus Torvalds award ke Free Software Foundation adalah seperti memberikan Hans Solo award ke Rebel Fleet.” Richard menganalogikan ke film StarWar.</p>
<p>Yang menarik dari Linus Torvalds adalah adanya Hukum Linus. Menurut Eric S. Raymond, salah seorang hacker nomor satu di dunia, hukum Linus berbunyi, “given enough eyeballs, all bugs are shallow”. Atau dalam bahasa yang lebih formal “Given a large enough beta-tester and co-developer base, almost every problem will be characterized quickly and the fix will be obvious to someone.” Hukum tersebut di formulasikan oleh Eric S. Raymond dalam tulisannya “The Cathedral and the Bazaar”.</p>
<p>Bagi anda yang tertarik untuk melirik lebih dalam lagi akan kisah perjuangan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Free_Open_Source_Software">Free Open Source Software</a> ada baiknya melihat film Revolution OS <a href="http://www.revolution-os.com/">http://www.revolution-os.com</a>. Revolution OS menceritakan cerita para hacker yang berjuang melawan software proprietary seperti Microsoft dengan mengembangkan GNU/Linux dan gerakan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php?title=Open_Source&amp;action=edit&amp;redlink=1">Open Source</a>.</p>
<p>Dalam film tersebut tercatat bahwa pada tanggal 1 Juni 2001, CEO Microsoft Steve Ballmer berkata, “Linux adalah kanker yang menempel pada hak atas kekayaan intelektual dari semua semua yang di sentuhnya” . Revolution OS menampilkan interview dengan Linus Torvalds, Richard Stallman, Bruce Perens, Eric Raymond, Brian Behlendorf, Michael Tiemann, Larry Augustin, Frank Hecker, dan Rob Malda.</p>
<p>Kisah yang menarik di sampaikan oleh Eric S. Raymond. Suatu hari saya berpapasan dengan dia (Craig Mundie dari Microsoft) di elevator. Saya lihat badge-nya dan berkata, “ah, anda bekerja di Microsoft”. Craig melirik kepada saya dan berkata, “Oh ya, dan apa yang anda lakukan?” Hmm saya lihat itu seperti melecehkan, seseorang dengan jas memandang rendah pada seorang hacker urkan. Oleh karenanya saya memandang tajam ke Craig dan berkata, “I am your worst nightmare!”</p>
<p>Tentunya Indonesia tidak ketinggalan di bandingkan dengan mereka yang ada di luar negeri banyak yang dilakukan oleh bangsa ini di bidang <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php?title=Open_Source_Software&amp;action=edit&amp;redlink=1">Open Source Software</a>. Kisah-kisah perjuangan Open Source Indonesia banyak tercatat dalam <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Sejarah_Internet_Indonesia">Sejarah Perjuangan Internet Indonesia</a> yang dapat anda baca-baca di situs <a href="http://opensource.telkomspeedy.com/wiki">SpeedyWiki</a> maupun <a href="http://wiki.detikinet.com/">WikiDetikINET</a>, pada alamat <a href="http://opensource.telkomspeedy.com/wiki" class="uri">http://opensource.telkomspeedy.com/wiki</a> maupun <a href="http://wiki.detikinet.com/">http://wiki.detikinet.com</a>.</p>
<p>Pada tahun 2009-2010-an, beberapa hal besar yang perlu di catat adalah,</p>
<ul>
<li><p>Pemerintah telah mencanangkan gerakan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Indonesia_Go_Open_Source">Indonesia Go Open Source</a> (IGOS) . Terutama di motori oleh rekan-rekan di MENRISTEK. Bahkan Pak Kusmayanto Kadiman dengan sepenuh hati akan menegur staff-nya di lingkungan RISTEK yang tidak menggunakan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php?title=Open_Source&amp;action=edit&amp;redlink=1">Open Source</a>.</p></li>
<li><p>Di sisi komunitas bermunculan banyak pengguna Linux, seperti, Kelompok Pengguna Linux Indonesia (KPLI), KLAS, Kelompok Linux Cewek (Kluwek), YPLI, dan terakhir yang baru terbentuk adalah Asosiasi Open Source Indonesia (AOSI).</p></li>
<li><p>Aktifitas komunitas IT lebih banyak berpusat di berbagai di mailing list maupun forum diskusi, seperti, tanya-jawab@linux.or.id , asosiasi-warnet@yahoogroups.com maupun di <a href="http://opensource.telkomspeedy.com/forum/" class="uri">http://opensource.telkomspeedy.com/forum/</a></p></li>
<li><p>Sangat banyak sekali Web para aktifis Open Source Indonesia, seperti <a href="http://kambing.ui.edu/">http://kambing.ui.edu</a>, <a href="http://www.ubuntu-id.org/">http://www.ubuntu-id.org</a>, <a href="http://www.postfix.or.id/">http://www.postfix.or.id</a> maupun yang sifatnya lebih umum seperti <a href="http://opensource.telkomspeedy.com/" class="uri">http://opensource.telkomspeedy.com/</a>, <a href="http://www.linux.or.id/">http://www.linux.or.id</a></p></li>
<li><p>Ada beberapa majalah Linux, salah satu yang cukup besar adalah Majalah InfoLinux <a href="http://www.infolinux.web.id/">http://www.infolinux.web.id</a> .</p></li>
<li><p>Salah satu kegiatan yang paling keren adalah memecahkan <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php?title=2_Agustus_2008_-_Rekor_MURI_untuk_Open_Source_Indonesia&amp;action=edit&amp;redlink=1">empat (4) rekor MURI pada tanggal 2 Agustus 2008</a> yang baru lalu. Mengerahkan sekitar 300-an siswa sekolah, dan satu orang siswa SMP kita berhasil menginstalasi secara masal Linux BlankOn di 288 laptop dan terakhir membuat 1500+ halaman Blog di BlogDetik.com dalam waktu 2 jam-an saja. Detail beritanya dapat di baca di detik.com maupun di Situs <a href="https://hadescenter.my.id/wiki/index.php/Sejarah_Internet_Indonesia">Sejarah Perjuangan Internet Indonesia</a>.</p></li>
</ul>
<p>Semoga kita dapat merdeka dari penjajahan kapitalis, seperti Microsoft.</p>
<h2 id="referensi">Referensi</h2>
<ul>
<li><a href="http://emlab.utep.edu/opensource.htm" class="uri">http://emlab.utep.edu/opensource.htm</a> - daftar berbagai software open source, banyak untuk pekerjaan scientific.</li>
</ul>
<h2 id="pranala-menarik">Pranala Menarik</h2>
<ul>
<li><a href="http://surabaya.linux.or.id/archives/2007/08/08/open-source.html" class="uri">http://surabaya.linux.or.id/archives/2007/08/08/open-source.html</a></li>
</ul>]]></description>
</item>


<item>
<title>Tentang Vim</title>
<guid>https://banguncenter.my.id//posts/tentang-vim.html</guid>
<pubDate>Fri, 19 Mar 2021 14:31:14 +0700</pubDate><description><![CDATA[<h1 id="vim">VIM</h1>
<p>Text editor, merupakan senajata utama yang selalu diapakai setiap harinya oleh programmer.</p>
<p>Programmer gak mubngkin bisa lepas dari text editor.Karena kalu mau nuis kode pakai apalagi kalau bukan text editor</p>
<p>Klalian pasti tahu ya kalau ada banyak ragam pilihan teks editor yang ada saat ini, SublimeText, Atom, Vscode dan lainya yang tenttunya menawarkan berbagai kelebihan dan kekurangannya masing-masing. Ada yang berbayar dan yang gratis.</p>
<p>Tapi kalian tahu salah satu Text Editor keren ini, yaitu <strong>VIM</strong></p>
<p>Ya vim namanya,ini adalah subuah text editor yang jalan di terminal kalian.</p>
<p>agak aneh ya, text editor tapi jalanya di terminal</p>]]></description>
</item>


<item>
<title>Pancasila</title>
<guid>https://banguncenter.my.id//posts/pancasila.html</guid>
<pubDate>Fri, 19 Mar 2021 14:30:29 +0700</pubDate><description><![CDATA[<h1 id="pancasila">Pancasila</h1>
<ol type="1">
<li>Ketuhanan yang Maha Esa</li>
<li>Kemanusiaan yang adil dan beradab</li>
<li>Persatuan Indonesia</li>
<li>Kerakyatan yang dipimpin oleh himat kebijak dalam permusyawarantan / perwakilan</li>
<li>Keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia</li>
</ol>]]></description>
</item>



</channel>
</rss>
